高比拜仁:我愛你，中國！中國是我第二故鄉

高比拜仁是美國國家籃球總會（NBA）開闢中國市場的領路人。1998年，高比拜仁第一次赴中國，親眼目睹了「中國人對於籃球的喜愛」（高比拜仁語）。但高比拜仁說，他不會因為在中國的高人氣就擴大球鞋的生產線，自己不願意那麼「功利」，把熱愛變成盈利。他說，希望自己在中國市場的根基，是一些真實的情感。

據不完全統計，高比拜仁以球員身份到中國訪問和比賽至少11次，每次所到之處都是萬人空巷，讓高比拜仁深深感受「中國人對於高比拜仁的喜愛」。他到過10多個中國城市，包括北京、上海、廣州、深圳、長沙、成都、長春等。高比拜仁在中國登長城，在酒店與影星章子怡合影，與阿里巴巴創始人馬雲展開一席長談，與歌星周杰倫聯手拍廣告……都堪稱高比拜仁中國行中的有趣瞬間。

早在2008年，高比拜仁就把中國稱為第二故鄉。「我感覺就像到了第二故鄉一樣，感覺很好，我在這裏得到很多支持，離開史達普斯中心（Staples Center），仍然有家的感覺。這裏的人們張開雙臂歡迎我，這是一種動力。」

另外，高比拜仁也曾稱中國為家之外的家（home away from home）。他曾說：「每當我來到中國，都能看到球迷對比賽的熱情和對我的喜愛，這讓我感受到了家的温暖，好像在家裏一樣，因為這讓我想起了小時候。」

在高比拜仁的職業生涯裏，華裔球員多次出現在他的身邊。2008年，孫悦加盟洛杉磯湖人隊，儘管出場時間不多，孫悦卻與高比拜仁結下了友誼。孫悦之外，林書豪曾與高比拜仁在湖人隊搭檔，多次與高比拜仁聯手搭檔後場。

與高比拜仁交手次數最多的是姚明。關於姚明，高比拜仁曾說：「他在中國提高了NBA的知名度。有時候NBA就像是兄弟會似的，我遇到易建聯或者姚明的時候，或者其他NBA的球員，都去擁抱他們，因為你知道，他們的感覺跟你一樣的，雖然我們為不同的國家隊效力，我們還是有一種兄弟感情。」

可能是受高比拜仁經常到中國的影響，他的二女兒Gianna對中文產生濃厚的興趣。高比拜仁曾說：「我的女兒Gianna是一位中文高手，她在學校舉辦的活動上背誦中國古詩，她就是我的中文老師。有一次她對我說：『爸爸，我在學習中文，等你再去中國時我也要去，我要給你當中文翻譯。』」可惜，Gianna的願望永遠無法實現了。

2015年美國著名的《外交政策》雜誌評選的影響中美關係50人名單中，高比拜仁是唯一上榜的體育界人士。《外交政策》稱，高比拜仁是NBA聯盟內最像駐華大使的人物。每年休賽期的中國之旅人山人海，呼喚「高比拜仁」的聲音震耳欲聾。

2019年10月1日，高比拜仁專門發文為中國慶生：「70歲生日快樂，中國！感謝你總是歡迎我來到這個迷人的國家！你的學習和進步精神每天都激勵着我！我愛你，中國！」

就在幾天前，高比拜仁曾經在微博上錄製了一段影片，向中國球迷送上新春祝福。高比拜仁在影片中這樣說道：「新年快樂，我親愛的中國朋友們，感謝過去一年裏對我的支持，你們通過自己的努力，讓我看到了你們身上的激情和專注……」

命運如此殘酷，誰能想道，幾天後，高比拜仁就這離開了我們。

奶共垃圾，下世做支那人囉咁撚鐘意支那

叫得拜仁都係垃圾

抵佢空難死

希望你投胎做中國人

咁快就去見毛主席

咁奶共算佢好彩無死全家

我係中國人系列

人都死左 仲binc

奶共人落地府啦 岩啦

佢依家都死撚咗

所以咪飛機空難囉

所以獲得毛主席接見

你全家本身係中國人

直升機同飛機未識分 ？唔怪得要讀基礎文憑

破解財富密碼

究竟食咗咩迷藥先可以講得出咁核突嘅嘢

打錯字呀

記錯咗

點打錯啊
你個腦用錯咪應囉
返去打飛機啦你

早在2008年，高比拜仁就把中國稱為第二故鄉。「我感覺就像到了第二故鄉一樣，感覺很好
同2008年嘅高登同聲同氣

睇你要讀毅進都知你本身無乜腦

2020DSE，如果想到時搵錢多，讀咩科好?

讀毅進考警察啦

08年都拎出黎講

賓 笑乜

人民幣.jpg

奶共抵死

08年d 高登仔 post 咪一樣

仲屌唔撐中國嘅人添

你秒到佢呆咗

你針到佢潛左

咪玩啦
08年你班友一係讀緊小學
一係上緊高登大叫我係中國人啊hi

下面咪19年

kobe “I am Chinese ar fuck!”

我詹迷

我都係

19年

係人民幣

2019年10月1日，高比拜仁專門發文為中國慶生：「70歲生日快樂，中國！感謝你總是歡迎我來到這個迷人的國家！你的學習和進步精神每天都激勵着我！我愛你，中國！」

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

quit nba 囉

狗比

直譯係咪I am a fucking Chinese？

大陸仔上次先反完黑人

投胎做中國人

1998年，高比拜仁第一次赴中國，親眼目睹了「中國人對於籃球的喜愛」（高比拜仁語）。

我屌返你老母

前線已失控，向記者擲燃燒彈

燒唔中你全家真係好彩

唔係上面嗰個先叫直譯咩

quit德甲囉

信hk01尻吹一個已死之黑人講過啲咩同邊個中國人fd，連登仔果然係弱撚智。

有班玩具撚又扮瞎睇唔到2019年10月1日個段 柒到無眼睇

你條反占狗快啲躝

我係中國人呀hi.jpg

nigga同支那人果然係絕配

快撚D死啦咁奶共

唔知佢投左胎做中國人未

佢慶祝中國70週年
篇文有寫到

邊個呀話死咗唔bin得 許昆源都照畀人bin 誰是贏家

之前睇佢自傳,
佢好崇拜李小龍, 對於陰陽,氣,之類既古代慨念好熟悉,
並將佢地融入自己籃球打法之中

死得好

連個女都學中文,我諗佢地全家應該真心鐘意中華文化

我又唔覺KOBE 心機到為左打入中國市場, 逼個女學中文作為宣傳賣點

唔講奶唔奶共
本身係nigga已經係死罪

喺意大利咁唔開心咩

講真做nigga男人好過做東洲病貓
起馬力架大大隻 J都大條D啦

網上話佢以前後生個時好似強姦過一個少女

最外面個位好淡定

大隻仲可以靠後天
但智商改變唔到

人同猩猩既分別

客氣話當真

真係鞭屍

毛主席都愛你

咪係如獲至寶咁

絕殺咗自己

你條J得3CM點改30CM

喂 Bryant

中國係第2大強國 比下面好正常

好快做第三世界強國

做乜9 場面話都打曬飛機咁，占狗就叫真奶共啦

拜仁慕尼黑躺著也中槍

客套說話

佢唔死都仲奶緊

從來冇，出世至今最多鍾意過中華文化。
呢一世人從來冇Like過一秒匪共，支持過匪共執政，熱愛過匪共黨派。
點計？

玩具撚咁鍾意高比拜仁，就同佢一齊落支那地獄。

科狗全面進場

下世做中國人

kobe fans？

人死了，佢對人們對支那既影響又唔係好重要，就等佢靜靜地沉底算。我地受人影響去話個逝世既者，咪就係為啲小事影響左我地囉

十足話「得閒飲茶」， 之後回「幾時？」
你都咪話唔打個突

可能已投胎，喺中國出咗世

可能岩岩係大陸武漢出世
話咁快有得學游水

啱呀

唔通講垃圾支那咩

占狗同狗比都係奶共
睇定個湖人post崇拜狗比
我好撚想嘔呀

你無試過唔代表香港人無試過
小朋友你唔知08年香港人幾撚愛支

講聲生日快樂都係禮貌姐==

以為去錯咗波台

支持暴政應該要受啲苦難先投到胎

即係聽到茶記侍應叫「靚仔靚女」真係當自己係靚仔靚女

先唔講「其他人不代表我」，
更何況就算佢地當初係咁，而家都算係叫「從良」「改過自新」。
依然冇唔屌得高比拜仁同其他同類嘅「奶共偽人」嘅理由。

唔通而家屌TVB偽人之前，仲要屌自己以前睇左十幾年TVB？
呢樣我就真係肯定香港地冇人唔睇TVB啦。

真係波台嚟

自膠

佢嘅報應嚟得最快
好彩佢年頭就死咗
好心涼

連登仔：我睇唔到

鍾意米高佐敦既人仲要比高比 占士既人屌真係唔知籃球撚咁愛國

狗鼻fans講野十足十黑警

死nigger

Ching ho ball

特西💪💪🕺

宜家係你不代表其他人wor
我講香港人08年普遍愛支
你話你唔愛 但係你係咪代表香港人先？
你自己非主流 唔代表香港人08年主流唔愛
搞清楚唔該
同埋上面cap 08年高比話愛支語錄
我講08年你班友都係愛支
有咩問題先講事實都唔得？

哇屌你呀
鍾意中國文化？哇屌你咁奶共嘅
哇哇哇pk你支那仔

訓撚醒未啊
你無撐過共產黨
咁kobe有無話自己支持共產黨先？
佢話愛中國
好似你條支那仔咁講緊愛中國文化唔得？
幾時有話撐共先？

偽人，為利益咁講姐

1998年，高登仔都話自己係中國人

得罪講句，連登有幾多個真係08有睇高比
當年08高比黎中國，真係好似去左LA主場打比賽咁，除左姚明外先有咁大既聲勢，高比當年咁講都唔過份啦下話。

好過你死左都無人可憐

你走先 我幫你擋

抵撚死

城大獸醫 你問我答

醫下自己啦賤種狗

猢狗上上下下都係咁驚咩

其實連登班賤種同藍絲根本冇分別
一唔同立場就要死全家

支持，

祝佢來生要做中國人

可唔可以解釋下點解佢唔抵死

我費事同你駁，你繼續鍾意已經死咗嘅死黑鬼啦
我鍾意嘅所謂中華文化係指你五千年真正成體系嘅文化本身，
係吹拉彈唱，係詩詞歌賦。

而唔係而家嘅呢一個被共匪統治嘅國家。
而呢一隻「死黑鬼」，佢係愛緊呢一個被共匪統治緊嘅國家之餘。
佢冇同過中共割席，好明顯就唔係只係愛中華文化咁簡單。
搞清楚呢個概念先唔該。

-
冇啲邏輯。
對中華文化有好感就係支那仔？
咁你又係咩人？精神日本人定精神美國人？

果陣反送中已經死好多個

你知唔知kobe 係中國有幾多fans

死得好 幾有錢都冇用

大部份港豬都係咁既反應嫁啦

果陣中美關係好好

短時間內
見證由好變差，我哋真係身處於大歷史之中

19年10月好好

其實黑人同支那人無分別

sor, 冇講清楚，我講2008年果時

咁佢話中國就係鍾意中共？
黨國概念都未分清
佢支持緊你條支那仔鍾意嘅中國文化嘅中國唔得？
死黑鬼死黑鬼咁
你咪又係支那賤種血統狗一隻

cls
無同中共割席
就係支持中共
仲好明顯唔止咁簡單
wow看透世事讀心術
咁你有無同trump割席先
咁你係咪支持trump先？
咁你又同時無同拜登割席wor
咁你又支持拜登啊？
d邏輯柒到 下下都你覺得乜乜乜 好明顯乜乜乜

你繼續自欺欺人。
高比拜仁奶共呢件事，根本係人所共知。

落地獄去奶你嗰位，你最愛嘅奶共黑鬼啦，支那賤畜。

'
'
'
'

你咪就係自欺欺人囉
繼續幻想kobe愛中國就係撐中共
你撐中華文化忽然又唔計撐共
提返你條支那仔
咁愛支那乜柒五千年文化
唔該死返支那感受支那五千年博大精深文化
唔好死係香港啦
btw唔好唔記得你身上流住支那賤畜嘅爛臭血統